三十秒科學–大芋在哪

芋頭除了用在臘味煲之外，它的葉子亦有著神奇的作用。

（圖2）跟蓮花的葉子一樣，芋頭葉具有防水的功能，水珠會在葉上呈水珠狀，並不會散開變成水灘。

（圖3）但與蓮花葉不同的是，芋頭葉的表面是呈類似蜂巢狀的結構，而蓮花葉則為梅花間竹式的突起柱狀。

（圖4）科學家參照芋頭葉的結構，製作出表面為六角形的結構物料，裡頭包含著非常複雜的算式。

而用上不同的力度將水珠撞擊到仿芋頭葉的物料上，水珠亦沒有散開濺成水灘，成功從大自然間的事物中借鏡及活用。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

基於WhatsApp/Facebook等問題，IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:
Ref2:

就咁鋪層graphene喺平面又唔知有冇同樣效果

離題一問，英國最新嘅變種話接種過疫苗嘅人可能更易被感染，同薯巴你之前講嘅ADE有冇關係?

我諗起佢

散芋就好多

用左依種技術會為我地生活帶黎咩好處

支持

掂到啲仆街海芋會搞到隻腳又發炎又腫

會唔會近得滯
應該會有效果掛

我都搵緊大芋

會唔會細得滯
佢ref 張圖用的scale 係micrometer
Graphene講緊nanometer

大芋已經唔存在啦

插針嗰兩個係做乜

用嚟放水滴

信大芋

一路都無信仰

Source?

防吓水咁

咁同lotus effect有咩唔同

篇文有講兩種葉的分別，但我唔太識物理，唔係太明。

咁我study下先
我都擺低咗好耐